1. Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.
2. Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

Функции нужны, чтобы выполнять одни и те же операции, но с разными данными, для этого данные передаются функции вместе с аргументами. Мы можем писать меньшее количество кода и вызывать функцию в разных местах с новыми аргументами.